**3297. – Salix aurita** L. – Arbrisseau de 1-3 mètres, à rameaux très divariqués, anguleux, les jeunes et les bourgeons glabres ou pubérulents ; bois nu strié en long ; feuilles assez petites, courtement pétiolées, obovales à pointe recourbée, ondulées-crénelées, pubescentes en dessus, mollement tomenteuses et réticulées-bosselées en dessous ; stipules grandes, dentées ; chatons précoces, assez petites, subsessiles, les mâles ovoïdes denses, les femelles oblongs un peu lâches, à //écailles velues, //brunâtres au sommet ; //style court ; capsule tomenteuse, à pédicelle 3-5 fois plus long que la glande.//
Lieux marécageux ou tourbeux, dans presque toute la France ; nul dans la région méditerranéenne ; Corse. – Europe ; Asie occidentale et boréale. = Mars-avril.